市民踴躍捐錢 塞爆籌款箱

市民踴躍捐錢 塞爆籌款箱

34,019
■多名反對東北發展示威者一度佔據馬路。
適中字型
較大字型
■多名反對東北發展示威者一度佔據馬路。

【本報訊】不少遊行人士昨聲援在囚抗爭者之餘，更踴躍捐款。現場所見，印有東北支援組、社民連、香港眾志及大專政改關注組四個組織標誌的籌款箱，被捐款塞爆，內有不少500元及100元紙幣。社民連主席吳文遠表示，今次籌款無分政黨，是統一以大會名義籌款，款項用作支援被捕者。
據了解，有大會義工所有籌款箱都被捐款塞爆，時事評論員潘小濤指「喺遊行時有咁多人捐錢，今次真係前所未見，不過唔夠嘅，最好開放眾籌戶口！」

■支援被捕者的籌款箱昨日塞滿捐款。
■支援被捕者的籌款箱昨日塞滿捐款。
示威者佔據馬路一小時
另外，聲援在囚抗爭者遊行結束後，約40名反對東北發展規劃的示威者，遊行抵達中環德輔道中匯豐銀行外，佔據東行線馬路。示威者手持橫額，寫上「東南西北 結集共生 以身抗暴 審判法律」字句橫額，坐在馬路上敲鑼打鼓，歷時約一個小時。
警方一度勸喻示威者離開馬路，但他們沒有理會。警方隨後派出攝影隊攝錄現埸情況，並派聯絡主任與他們溝通但不果，警方只能派員監視。至晚上8時佔據馬路的示威人士自動收起橫額散去，只有一名市民不願離開馬路，經游說後由便衣女警扶上行人路，該路段亦因應遊行集會結束，於8時許解封。
■記者林社炳

上一則
學者分析：或衝擊林鄭施政

下一則
女友被囚 岑敖暉：很想念

希望各黨派善用資源